---
permalink: /tables/ER_BIO_F
---
# ER\_BIO\_F
<!-- SPDX-License-Identifier: MPL-2.0 -->
**ER_BIO_F** est la table affinée des actes de biologie médicale du DCIR. Les codes des actes de biologie sont restitués dans la variable `BIO_PRS_IDE` sous la Nomenclature des Actes de Biologie Médicale (NABM) disponible sur le site [ameli](https://www.ameli.fr/medecin/exercice-liberal/remuneration/nomenclatures-codage/codage-actes-biologiques-nabm).

Il existe également un référentiel SNDS - **IR_BIO_R** - qui contient l’historique complet des modifications de tarifs des actes biologiques depuis mars 2018.

Pour plus d'informations, consulter la section dédiée sur la fiche [Dépenses dans les tables affinées du DCIR](https://documentation-snds.health-data-hub.fr/fiches/tables_affinees.html#la-biologie)

<!-- ATTENTION : Ne pas supprimer ou modifier la ligne ci-dessous -->
#include "snds/tables/.schemas/DCIR/ER_BIO_F.md"
<!-- ATTENTION : Ne pas supprimer ou modifier la ligne ci-dessus -->
